
2013-04-22T11:16:0Z
ekonomi
Rusya'nın başkenti Moskova'da iki genç girişimci Yunus Saylak ve Mustafa Aşık'ın açtığı Paşa restoran Türk ve Arap mutfağının birbirinden özel yemeklerini müşterilerine sunuyor. Türkiye'nin Moskova Büyükelçiliği Ticaret Baş Müşaviri Atilla Kızılarslan, büyükelçilik görevlileri, Rus ve Türk misafirlerin katılımı ile açılışı yapılan restoran bin 100 metrekare kapalı alanı ile 400 kişiye kadar hizmet verebiliyor. Türkiye'den çok özel aşçılar getiren girişimciler, güneydoğunun tüm lezzetlerinin yanı sıra, Suriyeli ustalarla Arap yemeklerini de müşterilerinin beğenisine sunacak. Tüm et yemekleri, kebaplar, Avrupa mutfağından pizza, Rus mutfağından salatalar masaları süslüyor. Moskova'da 20 yıldır farklı sektörlerde faaliyetlerde bulunduklarını ifade eden Saylak, "Türk, Arap, Rus ve Avrupa mutfağı olacak. Balık çeşitlerimiz de var. Türk ve Arap geceleri organize edeceğiz. Türkiye'den sanatçılarımız gelecek. Hafta sonu kahvaltı programlarımız olacak. Çocuklar için özel salon organize ediyoruz. Mutfak kalitemiz açılışa gelen misafirlerimizden tam not aldı. Biz bu lezzeti ve kaliteyi her zaman koruyacağız." dedi. Gelecekte bir set halinde restoran zinciri de kurmayı planladıklarını ifade eden Türk girişimci, "Moskova'da Türk restoranları artmaya başladı. Belki iki kat daha ihtiyaç var. Gördüğümüz kadarı ile talep yüksek. Türk mutfağının lezzetine Ruslar da alışmaya başladı. Bunda Türk tatil beldelerine yapılan ziyaret etkili. En çok da Ruslar farklı lezzetleri denemeyi seviyor. Bu açıdan pazar çok büyük. Herkese ekmek var." değerlendirmesinde bulundu. Müşterilerini misafir olarak gördüklerine değinen Saylak, "Misafirlerimizin Paşa Kardelen ve Paşa Özel'i mutlaka tatmalarını isteriz. Bu iki çeşidi başka yerde yemeleri mümkün değil. Çok makul fiyatlara birbirinden leziz yemekleri tadabilirsiniz. Bir de misafirlerimiz dostlarını gönül rahatlığı içinde restoranımıza getirebilir. Hizmet ve kaliteden memnun olacaklar." şeklinde konuştu. 5 63 17 0
